---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.30.0
date: 2017-01-14
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Піктограми Breeze

- Додано піктограми Haguichi від Stephen Brandt (дякуємо).
- Завершено набір піктограм calligra.
- Додано піктограму cups завдяки Коліну (виправлено ваду 373126)
- Оновлено піктограму програми kalarm (виправлено ваду 362631)
- Додано піктограму програми krfb (виправлено ваду 373362)
- додано підтримку типу MIME r (виправлено ваду 371811)
- І багато іншого!

### Додаткові модулі CMake

- appstreamtest: реалізовано обробку ще невстановлених програм.
- Уможливлено розфарбовування попереджень у виведених ninja даних.
- Додано пропущене :: у документації до програмного інтерфейсу для вмикання стильового форматування коду.
- Реалізовано ігнорування файлів libs/includes/cmakeconfig основної системи у наборі інструментів Android.
- Реалізовано використання документів gnustl_shared у наборі інструментів Android.
- Скасовано використання -Wl,--no-undefined на платформі Mac (APPLE).

### Інтеграція бібліотек

- Поліпшено KNSHandler у KPackage.
- Реалізовано точніший пошук потрібної версії AppstreamQt.
- Додано підтримку KNewStuff до KPackage.

### KActivitiesStats

- Реалізовано збирання з -fno-operator-names.
- Скасовано отримання додаткових пов'язаних ресурсів, якщо один з них зникає.
- Додано модельну роль для отримання списку пов'язаних просторів дій для ресурсу.

### Інструменти Doxygen KDE

- До списку доступних платформ додано Android.
- Включено файли коду ObjC++.

### KConfig

- Реалізовано створення екземпляра з KSharedConfig::Ptr для сінглтона та аргументу.
- kconfig_compiler: реалізовано використання nullptr у створеному коді

### KConfigWidgets

- Реалізовано приховування пункту «Показати смужку меню», якщо усі смужки меню є природними.
- KConfigDialogManager: викинуто класи kdelibs3.

### KCoreAddons

- Реалізовано повернення типів stringlist/boolean у KPluginMetaData::value.
- DesktopFileParser: реалізовано враховування поля ServiceTypes.

### KDBusAddons

- Додано прив'язки python до KDBusAddons

### KDeclarative

- Впроваджено імпортування QML org.kde.kconfig за допомогою KAuthorized.

### KDocTools

- kdoctools_install: реалізовано встановлення відповідності за повним шляхом до програми (виправлено ваду 374435)

### KGlobalAccel

- [runtime] Впроваджено змінну середовища KGLOBALACCEL_TEST_MODE.

### Додатки графічного інтерфейсу KDE

- Додано прив'язки Python до KGuiAddons.

### KHTML

- Встановлено дані додатка так, щоб працював засіб вбудованого перегляду зображень.

### KIconThemes

- Реалізовано інформування QIconLoader про події зміни теми піктограм стільниці (виправлено ваду 365363)

### KInit

- Реалізовано враховування властивості X-KDE-RunOnDiscreteGpu під час запуску програми за допомогою klauncher.

### KIO

- Реалізовано повернення KIO::iconNameForUrl спеціалізованих піктограм для місць xdg, зокрема каталогу «Картинки» користувача.
- ForwardingSlaveBase: виправлено передавання прапорця перезапису kio_desktop (виправлено ваду 360487)
- Поліпшено клас KPasswdServerClient, клієнтський програмний інтерфейс до kpasswdserver.
- [KPropertiesDialog] Вилучено параметр «Помістити у системний лоток»
- [KPropertiesDialog] Скасовано внесення змін до запису «Name» «Link» у файлах .desktop, якщо файл придатний лише до читання.
- [KFileWidget] Реалізовано використання urlFromString замість QUrl(QString) у setSelection (виправлено ваду 369216).
- До KPropertiesDialog додано варіант запуску програми на дискретній відеокартці.
- Реалізовано належне переривання роботи DropJob після скидання позначки на виконуваний файл.
- Виправлено використання категорії ведення журналу у Windows.
- DropJob: реалізовано поширення сповіщення щодо початку завдання з копіювання після створення.
- Додано підтримку викликів suspend() до CopyJob до початку виконання завдання.
- Додано підтримку негайного призупинення виконання завдань, принаймні для SimpleJob і FileCopyJob.

### KItemModels

- Додано проміжні рішення для нещодавно виявленого класу вад (обробка layoutChanged).
- Уможливлено роботу KConcatenateRowsProxyModel у QML.
- KExtraColumnsProxyModel: реалізовано встановлення індексів моделі після поширення layoutChange, а не до цього.
- Виправлено оцінку (у beginRemoveRows) під час скасовування позначення порожнього дочірнього елемента позначеного елемента у korganizer.

### KJobWidgets

- Скасовано фокусування вікон показу поступу (виправлено ваду 333934).

### KNewStuff

- [Кнопка GHNS] Реалізовано приховування, коли увімкнено обмеження KIOSK.
- Виправлено встановлення ::Engine, якщо створено з абсолютним шляхом до файла налаштувань.

### KNotification

- Додано ручне тестування для засобів запуску Unity.
- [KNotificationRestrictions] Користувачеві надано змогу встановлювати рядок пояснення для обмеження.

### Набір бібліотек KPackage

- [PackageLoader] Скасовано доступ до некоректного KPluginMetadata (виправлено ваду 374541)
- Виправлено опис параметра -t на сторінці підручника (man).
- Поліпшено повідомлення про помилку
- Виправлено повідомлення довідки для --type.
- Поліпшено процес встановлення пакунків KPackage.
- Реалізовано встановлення файла kpackage-generic.desktop.
- Файли qmlc виключено з переліку встановлюваних файлів.
- Скасовано окремий показ плазмоїдів за metadata.desktop і .json.
- Додаткове виправлення пакунків з різними типами, але однаковими ідентифікаторами.
- Виправлено помилку cmake, яка виникала, коли два пакунки мали різний тип, але однакові ідентифікатори.

### KParts

- Реалізовано виклик нового checkAmbiguousShortcuts() з MainWindow::createShellGUI.

### KService

- KSycoca: скасовано перехід за символічними посиланнями на каталоги, оскільки він може призвести до рекурсії.

### KTextEditor

- Виправлення: перетягування тексту вперед призводить до помилкового позначення (виправлено ваду 374163).

### Бібліотека KWallet

- Підвищено мінімальну потрібну версію GpgME++ до 1.7.0.
- Скасовано «Реалізовано використання KF5Gpgmepp, якщо не знайдено Gpgmepp».

### KWidgetsAddons

- Додано прив'язки до мови python
- Додано KToolTipWidget, панель підказки, яка містить інший віджет.
- Виправлено перевірки коректності введеної дати у KDateComboBox.
- KMessageWidget: використано темніший червоний колір для помилок (виправлено ваду 357210).

### KXMLGUI

- Реалізовано попередження під час запуску щодо неоднозначних клавіатурних скорочень (за винятком Shift+Delete).
- Реалізовано однакову поведінку для розміру вікон автоматичного збереження у MSWin і Mac.
- Реалізовано показ версії програми у заголовку діалогового вікна «Про програму» (виправлено ваду 372367)

### Піктограми Oxygen

- Виконано синхронізацію з піктограмами Breeze.

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено властивості renderType для різноманітних компонентів.
- [ToolTipDialog] Використано KWindowSystem::isPlatformX11(), значення якого кешується.
- [Запис піктограми] Виправлено оновлення неявного розміру, якщо змінюється розмір піктограм.
- [Діалогове вікно] Реалізовано використання setPosition або setSize замість встановлення усіх розмірів окремо.
- [Модулі] Властивість iconSizes зроблено сталою.
- Реалізовано загальний екземпляр «Units», що зменшує споживання пам'яті та час створення записів SVG.
- [Запис піктограми] Реалізовано підтримку неквадратних піктограм (виправлено ваду 355592)
- Реалізовано пошук і заміну старих жорстко закодованих типів з plasmapkg2 (виправлено ваду 374463).
- Виправлено типи X-Plasma-Drop* (виправлено ваду 374418).
- [ScrollViewStyle Плазми] Реалізовано показ тла смужки гортання лише за наведенням вказівника.
- Виправлено ваду 374127: некоректне розташування контекстних вікон від пришвартованих панелей.
- Визнано застарілим програмний інтерфейс Plasma::Package у PluginLoader.
- Реалізовано повторну перевірку щодо способу показу, який слід використовувати у setPreferredRepresentation.
- [declarativeimports] Реалізовано використання QtRendering на телефонах.
- Для порожніх панелей установлено властивість «аплети завантажено» (виправлено ваду 373836)
- Реалізовано надсилання сигналу toolTipMainTextChanged, якщо відбуваються зміни у відповідь на зміну заголовка.
- [TextField] Реалізовано можливість вимикати кнопку показу пароля за допомогою обмежень KIOSK.
- [AppletQuickItem] Реалізовано підтримку показу повідомлення про помилку запуску.
- Виправлено логіку обробки стрілок у локалях із записом справа ліворуч (виправлено ваду 373749)
- TextFieldStyle: виправлено значення implicitHeight так, щоб текстовий курсор було показано у центрі.

### Sonnet

- cmake: реалізовано пошук hunspell-1.6.

### Підсвічування синтаксису

- Виправлено підсвічування у Makefile.inc шляхом надання пріоритету makefile.xml.
- Реалізовано підсвічування у файлах SCXML як файлах XML.
- makefile.xml: багато поліпшень, надто довгий список.
- Синтаксис python: додано f-літерали і поліпшено обробку рядків.

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
